【逆權運動】譚惠珠針對連登指要網管 倡訂「反蒙面法」被斥違人權

建制派為阻止民間的抗爭運動，接連拋出不同修例及立法建議，例如民建聯倡議提高港鐵罰則以阻嚇於車廂發動的不合作運動，身兼基本法委員會副主任的譚惠珠今早更在電台節目指，今次修例風波除要透過施政解決社會對民生不滿，更要以法律途徑重整社會秩序，例如考慮訂立「反蒙面法」，甚或管制網絡上引人犯罪的消息，矛盾指向今次反修例中動員力極強的連登，她警告不能低估網絡對年輕人的影響，「網絡方面，危及別人安全或社會秩序嘅信息係咪可以考慮過濾一下？」有民主派斥譚的建議不治標也不治本。

港澳辦日前召開記者會高度讚揚香港警隊，指目前警方的首要任務是幫助恢復社會秩序；譚惠珠今早指，從港澳辦發言佈局來看，可見中央認為修例爭議是香港內部事務，故此不會插手干預，容讓香港按本身行政及司法手段處理，從而讓局勢平靜；至於會否擔心修例爭議延續至10月1日的中共建政70周年，影響中央面子，譚稱不希望延續至10.1，但認為中央一點也不擔心反修例爭議影響面子，「因為中央咁大、中國咁大」。

但她承認，港澳辦的言論對示威者的影響，絕對不及連登討論區，「好多香港人或者年輕人，晚上會睇連登網，唔會睇港澳辦發言」，但強調後生仔不聽港澳辦發言，「不代表其說話無效」，她並認為6月爆發的連串大規模修例風波，或因學生有較多時間參與活動，希望開學後社會可以回復平靜，並指反修例運動「火頭慢慢熄緊，比6月初改善很多」，指示威者上街的規模及衝擊場面已在縮細。

譚惠珠除強調要在施政層面平息市民不滿，同時要以法律途徑重整社會秩序，例如對抗爭者經常在示威帶口罩保護自己，她指應該考慮訂立「反蒙面法」，同時指或要管制網絡上引人犯罪的消息，舉例指：「網上傳來傳去一堆襲警手冊，又或者邊度可以買弓箭」，警告不能低估網絡對年輕人的影響，直指或要考慮過濾網上危及別人安全或社會秩序的信息。節目主持人問及政府是否要規管網絡時，譚則強調此為自己的個人看法，並指不少歐洲國家也要求facebook或網絡供應商過濾仇恨與暴力內容，堅稱建議完全不是為了箝制網絡自由，只是希望加強保護香港的社會秩序。

本身是大律師的公民黨黨魁楊岳橋回覆指若訂立反蒙面法，只會適得其反，令市民更憤怒，火上加油：「你有真正嘅問題你唔解決，用呢啲下三濫嘅方法去處理社會矛盾，你認為咁樣係會疏導到社會怨憤，定係加深呢？呢一個係何有智慧嘅人都應該諗得到，但係發生喺現屆特區政府、譚惠珠之流，我一啲都唔驚訝。」他強調立「反蒙面法」不治標也不治本：「佢究竟知唔唔宜家發生緊咩事？」又指「戴口罩本身係人權嘅一部份，如何界定有沒有需要呢？係咪到時去到法庭，人人都攞住張醫生紙去證實個需要呢？」

楊岳橋同時批評譚惠珠的過濾互聯網訊息建議與設立防火牆沒有分別：「邊個負責去過濾呢？如果係政府，咁香港咪變成大陸，咁樣有咩分別？」楊岳橋警告，此舉勢必嚇怕投資者：「你不如問吓問吓國際投資者，當香港互聯網變成有限制嘅話，呢一個係咪國際投資者樂見一個國際金融中心有嘅限制呢？」

封連登咪去外國網囉on9，仲有港澳辦發言次次睇完都屌鬼 睇黎做咩

佢番大陸把啦

睇開bk uwants

港澳辦記者會我聽左三次
一次聽完19才子後再聽一次燒山一次直播

仲有幾年就死，有得講好講喇